作者：監獄風雲

如果你身邊有親友總是說「總之打人就唔啱」、「示威者都係暴徒」之類，你可以帶他們睇一齣戲。

《監獄風雲》中周潤發飾演的阿正，最與人為善，又服從制度，對阿sir恭恭敬敬，是甚麼迫使他訴諸暴力，參與暴動？

梁家輝飾演的耀仔，知書達禮，深明大義，是甚麼迫使他拿起武器跟他們死過？

忍一時風平浪靜，退一步海闊天空，阿正和耀仔無忍過嗎？無退過嗎？

是甚麼迫使他們忍無可忍，退無可退？

阿正同耀仔打人係唔啱，但為甚麼觀眾都選擇同情這兩位暴徒？

因為我們都見證住他們怎樣被這個不公平的制度和殺手雄所迫害。

香港人可悲的地方，是他們只懂指責阿正和耀仔搞事，而對殺手雄的暴行視若無睹。

「阿sir，打死佢啦！開槍就啱㗎喇！」

他們忘記了自己都是同倉的囚犯，卻支持惡勢力迫害他們的同窗兄弟。

除了獄警，還有誰迫到他們連命都唔要？

最可惡之處——他們認為殺手雄才是被迫害者，如同盧偉聰和林鄭所講一樣。

作者

純分亨

享一

[鞭屍] 屌鳩梁天琦

好比喻
借我share🙇🏻‍♂️